【孟德拉效應】究竟「同我開一枝82年lafite」係源自邊一套戲？

「同我開一枝82年lafite」呢句野應該係人都聽過，後來變成高登年代「82年百事」既潮文

呢句野印象中好多港產片都有出現過，但其實係源自邊套戲，點解會變成一句經典對白呢？我前幾日訓唔著無啦啦諗起呢個問題

有問題，就當然要自己google求其google search，就會搵到呢張圖：

呢個網上面係咁講既：

呢個網亦都講得好清楚，話「82年lafite」呢句野係出自發哥係《賭神》既對白：

連世界上最有公信力既《人民網》都係咁講：

（無咩必要就唔好禁入去啦：）

但件事如果咁簡單，我就唔洗開post啦
我見到個個都話「82年lafite」係出自賭神，就去睇下賭神發哥係咪真係有咁講

但係無既，屌你老母

我仲專登搵上面張圖，背後有幾個人拎住張銀紙個幕（即係一開頭發哥同日本仔對賭），Loop左十幾廿次，終於比我搵到呢一幕既場景：

（5分26秒：）

呢一幕同第一張圖比較下，就見到後面幾個人既姿勢係一樣，合理推測係同一幕黎。
但發哥根本就無講野，即係句對白係後加上去既

網上面亦流傳另一張圖，亦都係發哥係賭神入面既畫面，同一句對白，但背景有少少唔同：

呢一幕事實上係咁既：
（7分18秒：）

同樣，發哥係無講過野，句對白都係改圖整上去

所以事實係，「同我開一枝82年lafite」根本唔係出自《賭神》

咁問題就黎喇，既然呢句野唔係出自賭神，咁點解咁多人流傳呢句對白係出自發哥，仲要改圖改到似層層咁呢？

我推測有可能係，大陸呢幾年好多人買紅酒，咁D紅酒商/KOL為左搵錢，將D假酒倒落去「82年lafite」酒樽度（真既已經飲哂啦應該）。為左呃人買，所以就用集體回億。當年大陸好多人睇過《賭神》，鍾意發哥，就改圖誤導人發哥有講「同我開一枝82年lafite」，令人想去試下枝野係點既

雖然係咁，但我都係想問呢個問題：既然「同我開一枝82年lafite」唔係源自《賭神》，咁係出自邊一套港產片既呢

有無連登仔可以解答到我

自推x1

自推x2

好有心機

自推x3

我睇左好耐《賭神》都聽唔到呢句

強貼留名

以為係On9 post 點知入到嚟係認真討論

有啲見地 留名

推，我都想知

82年百事就個個都聽過，究竟有無人知「82年lafite」係點黎

幫你推

係喎，發哥冇呢句

有無可能係唔同版本？
eg 有星爺哥哥個套家有喜事
尾段 有個版本係大圈仔打劫吳君如
香港睇開個版本無 唱完卡拉ok就婚紗完場

推，欣賞樓主

幫你推下啦 search咗咁多野

認真post留名

我都想知，所以睇下有無人睇過有呢句既版本

但呢句真係有聲

係囉，所以我先咁驚訝原來賭神無呢句

認真覺得自己聽過發哥起電影入面有呢句，但唔sure係咪賭神，因為如果唔係你講，我都唔知原來有cap圖流傳過

咁係邊套戲網上面篇篇文都話係賭神，但我連賭神2都睇埋，都無

同埋1982 Lafite起源喺外國

當時有個酒評家Robert Parker 無視同行唱淡 堅持1982係絕世好年 結果佢一舉成名
變左最出名嘅酒評家

神探？

成名係幾耐既事？紅酒應該唔係即刻飲得，1989年既賭神就話要飲1982既Lafite，本身都有啲奇怪

可能係81年既戲

好似張家輝定劉青雲講既。。但邊套戲唔記得

《放逐》入面林家楝好似有講過句「我浪口都用82年lafite」，但我唔肯定呢句係咪咁經典

即係鄉土有條友懶型出篇叫春文讚82年lafite
但原文好似搵唔返

岩岩上網查，得一個大陸網有提及，雖然係大陸網，但同你講嘅嘢一樣

從來都冇覺得呢句係出自賭神

82 84 兩年嘅lafite 都係好年
出名貴 出名好
出名到大家唔識酒都聽過咁解啫

大陸啲人點講我就唔知啦

唔係潮文咩?

我都有睇呢篇，佢係唯一一個懷疑發哥無講過既人但係咩版本問題就真係唔知

可能係咁都唔定不過純粹硬係覺得呢句係源自某一套港產片

想問問呢個背景呢幕係幾分幾秒出現？

據《領袖》雜誌報導，Parker以前不喝葡萄酒，只喝可口可樂。但有一年他追隨女朋友去法國，喝不下法國昂貴的可口可樂，被迫改喝葡萄酒，從此與葡萄酒結下了不解之緣。
82年嘅百事

頭post有講

記憶中係周星馳定張家輝
大概係d懶型嘅場面
跟住就話比杯水我得喇
唔知有冇記錯

不如直接問下發哥
有冇Mon 緊嘅post 記者幫幫手
Btw記者我叫做開會偷茶包

啱Prof Powpow 嘅題材

希望有人記得係邊套，等我又搵黎睇下

我都有印象！可能係賭聖？

thanks岩岩上netflix翻睇左，我印象中覺得唔係賭神前段講嘅，似係後段大賽先有，但唔sure係咪呢集

賭俠？好似唔關lafite事喎
係加隻龜蛋 全場一人一杯嘛

今晚係我窗台小酒吧,拿起係酒窖里取來82年百事.
撥下純合桃木做的塞子, 一陣香味撲面而來,我徐徐倒入
由歐洲進口的高腳杯,酒紅色的味道, 未嘗已令人昏醉.
我用手心的微熱,烘了一會兒,慢慢放進口中,那二氧化碳的味道
竟是廿多年不變,呵呵,人生何不如是,生命又何不如是,是更有味道,
還是一直如斯? 晚風拂面, 帶著三分醉意, 把人生思了一轉.
竟發現其實自己和街下行人一樣,如過河之鯽,在那明鏡之上,
惹了一身自己亦不知多少的凡塵. 82年,的確是好年份

其實來源係。。。

勁

Lm

後面對陳金城個幕都loop左幾次了，都無呢句的

lm

強你老母貼

幫你推

見你求真力咁強

定係賭俠1999

好似係陳豪講嘅

即係82年百事出處唔係因為82年lalife.....而係一篇潮文...至於點解用82年就要問番作者

曼德拉

上網查左好多，開始懷疑真係大陸賣酒營銷老作﹐因為大部份提及呢句嘅都係幫lafite賣廣告嘅文章

咁應該都同82年lafite有關既，不過可能唔係關港產片事

所以我既推測都係咁

食神有叫谷德超攞紅酒跟住打爛左 82年的

有大圈仔個個係2015年王百鳴搞既加長版
係當年剪左無出街既片 擺左係尾

你認真聽下個一part成段都係後期配音唔係現場收

周星馳啲戲 應該係

pish

其實係日本人地主場同日本人睹, 飲乜鬼紅酒丫? 緊係飲清酒啦

根本成幕戲都無飲過酒，都幾肯定啲圖係大陸仔老作

有道理

不安

推

我記得係周星馳既戲,但唔記得邊套

食神肥谷有提過82年紅酒，但冇講lafite, 有冇早過佢？

樓主好波

咁撚認真

食神當然後過賭神
82年紅酒好多港產片都提起過，不過原來「同我開一枝82年lafite」呢句對白係都市傳說黎

等睇潮文

留名

認真po 陰莖陰莖

但想補充，如果呢句真係咁出名，應該會都好深印象，但係我對賭神最深印象係高進賭之前好鍾意食一塊朱古力，而唔係開支82年lafite

記得無記d 19劇有呢句
証明呢句野深入民心
但我聽到劇入面呢句前已有印象唔知邊度聽過
deja vu

印象中真係有聽過

講起唔同版本 賭俠I同II都可算係最經典

賭俠I有幾幕台灣好出名嘅 又係出名到cap圖廣泛流傳嘅 香港版係剪咗
好似呢幕：

香港版冇咗呢幕搞到後面有啲劇情都唔知講乜

賭俠II直頭為咗台灣版換走鞏俐 叫方季惟嚟拍

2020仲孟德拉效應
根本結論就得一個
就係九成人智能都係低下
所以一堆人記錯係完全唔出奇

全世界人人都有好記憶力就唔會咁多人低收入低學歴住公屋啦

見到呢個po 突然諗起一個故講點解魚柳包得半塊芝士

今晚係我窗台小酒吧,拿起係酒窖里取來82年百事.
撥下純合桃木做的塞子, 一陣香味撲面而來,我徐徐倒入
由歐洲進口的高腳杯,酒紅色的味道, 未嘗已令人昏醉.
我用手心的微熱,烘了一會兒,慢慢放進口中,那二氧化碳的味道
竟是廿多年不變,呵呵,人生何不如是,生命又何不如是,是更有味道,
還是一直如斯? 晚風拂面, 帶著三分醉意, 把人生思了一轉.
竟發現其實自己和街下行人一樣,如過河之鯽,在那明鏡之上,
惹了一身自己亦不知多少的凡塵. 82年,的確是好年份

strong po lm

星爺唔係都惡搞過句野咩

岩先上網睇，2015年上映嘅賭城風雲II有呢句，周潤發有份演，但唔係出自周潤發把口，會唔會呢句真係出自賭神，所以賭城風雲II先翻炒呢句？

篇潮文個靈感咪就係82 lalife

支持82年百事

我都有睇 有呢個可能，咁一係youtube同netflix既版本專登刪左呢句

古惑仔出現過，拿督果幾幕

記得好多年前睇過文話八十年代尾已經有港產片提過

80後或更老一定知同賭神無關，純粹大陸厘扮cap 字幕

提外話：

80年代唔知邊套戲尻講話靚紅酒會掛杯，足足fake 左成個香港以至南強國十幾廿年係近十幾年先大部份人知係9up

80年代香港d 夜總會係癲的，曾經有一晚開XO 號稱破世界紀錄所以一早已經成日開口埋口講82年lafite

82年係配百事囉

第一次聽都係82年既百事

原來係咁

樓主庸人自擾啫

82 lafite 的確係電影裏面嘅戲謔對象
但從來冇覺得「同我開一枝82年lafite」係一句經典對白
仲要講到話出自賭神
真係聞所未聞、九唔搭八

絕代商驕？

不過的而且確網上面有好多文咁講，可能唔知幾多年前睇過就信以為真

周星馳講
賭x 樓主有時間睇返

賭俠或者賭聖陣間睇下

賭神幾時開過酒

古惑仔98秦沛有講過呢句

認真POST 值得推

問發哥咪知

不過之前都有套西片係咁 個主角話自己無講過

欣賞你嘅求真精神

係唔係縱橫四海？

唔關賭神事，但好似關發哥事，
會唔會係佢拍金公主線時其中一套喜劇

你咁樣講南強國
我突然諗起果陣強國北方真係未撚開發咁撚樣

How about無間道

《無間道II》經典對白改變

香港電影，從踏入2000年開始，進入低迷時期，在一片悶氣充斥電影業之際，經典電影《無間道》於2002年推出，成了港產片奇葩； 憑著緊湊劇情，以及結構精密的劇本， 贏得觀眾口碑之餘，更創下5500萬港元票房。

於是，電影公司乘勝追擊，短短一年間，推出兩部後續作品，包括前傳《無間道II》、以及續篇《無間道III 終極無間》。造就了港產片至今無法被超越的三部曲。

2003年上映的前傳《無間道II》，獲得第10屆香港電影評論學會大獎最佳電影，甚至於相隔16年後，即今年 2019年，更被該學會選定為香港電影史上「十部最佳電影」之一。

除此之外，《無間道II》亦獲得第9屆香港電影金紫荊獎十大華語片、第4屆華語電影傳媒大獎港台最佳電影，以及十數項獎項提名的殊榮。

《無間道II》中，有一句膾炙人口，貫穿整齣電影的經典對白 ——「出得嚟行，遲早要還」，更成了金句。於往後十數年間，經常被不同領域引用；無論是
經濟、

政治、

娛樂、

甚或網絡文章；

都經常將「出得嚟行，遲早要還」這句對白反覆引用，可見其影響力之深。

但是，今時今日，這句對白，經已發生了「曼德拉效應」。

現在，讓我們看看這電影金句出現的片段。大家仔細留心聆聽對白的同時，也請留意由電影公司配上的字幕。

依家諗番獎門人都幾on9 下，但當年都真係紅遍南強國/南韓 n 年前running man 黎香港全部識獎門人

Titanic Jack企係船頭講Im king of the world定 Im king in the world？

古惑仔之龍爭虎鬥

好有心機....

有病睇獸醫啦屌你老母

乜鳩
呢句野周星馳講

我覺得當事人都未必記得 埋位演完就唔撚理啦

甚至可能坊間傳到自己都以為自己拍過

刑事偵輯檔案4, 有間西餐廳賣酒的。
長頭髮老闆有介紹過。因為細細個覺得個名好形, 所以就記得。
但已經廿幾年前, 詳情係邊集就唔太記得了。

曼德拉效應本地例子少過外國，本文會介紹其中三四個，主要集中影視方面，例如: 香港電影精武門（羅維一九七二年導演），李小龍飾演陳真，單人匹馬到上海日本虹口道場踢館，打低幾十名日本空手道高手後，霸氣道： 「中國人唔係東亞病夫！」此金句所有香港人都記憶猶新，一九九一年，周星馳拍港產片段新精武門，一九九五年甄子丹拍亞視劇集精武門，都重復這句對白，但如今原片相關對白已變成「中國人唔係病夫！」少了「東亞」二字，而由於「東亞」的「東」字屬陰平，氣勢大減。原片改了的意思並非電影公司或DVD公司重新配音改了對白，而係全世界人手上的精武門原片視頻都自動改變對白!

另一例子來自精武門結尾，陳真（李小龍）為救同門，要上海市長應承，如陳真行出門口受死（日人在門外伏擊），上海市長須保其同門平安，其中重點對白為: 「我讀得書少，你唔好呃我。」此金句原為港人長期津津樂道，但如今睇返原片，已變成「我少讀書，你唔好呃我。」其實，「我少讀書」不大合乎粵語語法，絕少廣東人會咁講。

另一例子係： 一九八五年勁歌金曲第二季選，張國榮有三首歌獲獎，蔡楓華主持頒獎時講了句：「一剎那光輝唔等於永恆」，翌日全港報紙都報導此語，觸怒無線高層將其雪藏，影藝事業從此一落千丈，此語由是深入絕大部份港人腦海。二零一七年，有人上載當年錄影片段，大家赫然發現蔡楓華講的係：「一時光明未必係永恆嘅」，與大部份人記憶不符。而蔡楓華本人在二零一一及一二年接受訪問時，亦都重復一剎那光輝唔等於永恆的金句。

再一例: 二零一零年，九把刀導演臺灣青春愛情片《那些年，我們一起追過的女孩》，當年在香港上映，大受歡迎。我無睇過套戲，但對其戲名印象深刻，當年曾在中環地鐵站內凝視其海報戲名多時，事關覺得「那些年」係惡性西化中文，直譯in those years，清通漢文當作「當年」，因此清楚記得戲名，但而今上網搜尋，海報戲名已變成《那些年，我們一起追的女孩》，少了過字，雖然仍可尋得一些《那些年，我們一起追過的女孩》之標題，但內容竟亦已全變成《那些年，我們一起追的女孩》!

上述戲名未變的標題，係殘餘痕跡，證明此戲軌未受曼德拉效應影響前的模樣。另一證據係中國大陸歌手二零一零年向上述電影致敬，發行歌曲「那些年，我們一起追過的女孩」。再者，粵語同文言興單音節詞，臺灣同大陸講普通話／國語，興雙音節詞，所以寫「一起追過」的機會應大於寫「一起追」。

介紹呢支酒既係豹哥

曼德拉嚟講個人最震撼既係sex in the city
細個聽到好深刻 喺城市入邊做愛
仲有王祖藍扮女人個環節叫sat in the city
但好耐之前已經改咗做sex and the city

2000年代頭都有兩單中途改歌名嘅事

Eason首打回原形為咗做化妝品廣告歌 要改名做大開眼戒
Joey首炸機女王 為咗911就要改名做隆重登場

講開當年911其實都震撼咗香港樂壇
911之後好多唱片宣傳都即刻hold起哂
連Sammi首交換溫柔都係特登為咗911而作

屌，一定無呢句

一剎那光輝唔等於永恆，呢個有印象，細思極恐

查返原來當年Joey個紅館演唱會原本叫炸爆紅館 都要即刻改名

但真係改名既話舊名新名你都可以查到
而曼德拉通常係一直以黎個歷史都係新名 從來無出現過你印象中既舊名

乜撚嘢細思極恐 係又用唔係又用

早幾個月由人在江湖睇到勝者為王, 唔係好覺有

38:22

我唔明點冇左？

預咗要還變左字幕遲早要還？

遲早要還係惠英紅講

吳鎮宇就講預咗要還

記得96年百分百感覺sammi有一幕, 類似係同個男人去高級餐廳, 個男人叫82年lafite, 佢就叫96年嘅coca cola
但感覺果陣已經係出現過嘅gag, 拎咗嚟翻炒

Push

fact checker

千王之王2000
最尾同王晶賭錢

肯定冇呢句 睇過好多次

好似係當年要賣去韓國先加槍戰落去，韓國人好迷英雄本色

唔係周星馳講咩

好似係好撚舊既劇集黎 唔係發哥既電影

應該係國語字幕

其實“遲早要還"呢句係惠英紅講
吳鎮宇講既係“預左要還"同“始終要還"
啲人自己唔撚睇清楚，mix埋左就話曼德拉效應，好撚on9

難得樓主真係認真研究
幫你推下

張家輝最記得呢句

香港根本冇人記得那些年 除左那些年呢三個字以外嘅字
所有人都冇提及過後面個名
台灣咁多poster
書又有
有個過字 都可能係香港出現嘅誤筆

敢到底係《那些年，我們一起追的女孩》! 定係《那些年，我們一起追過的女孩》!
我自己就好記得一定有個 過字 但上網search 就全部都係《那些年，我們一起追的女孩》! 點解會敢ka

點解要換走？

完全無聽過交換溫柔首歌係為911作，有無source?

推呢個方向

因為一年前那悲劇，陳輝陽和林夕寫了這首歌。陳老師說在911事件之後，特別覺得一切事情，包括感情，都只是剎那間的事，要表達，要珍惜，宜早不宜遲。

暫時最似既起源係呢個雖然呢套我無睇過

係，食神，肥牛攞出去個支

但如果係其他版本有呢句 咁應該都好多人睇過講得出 ?
如果唔係支那老作既話 我覺得係發哥其他電影入面出現大機會 如果係電視劇既話應該要好經典個種先有人記得 因為呢句其實好普通下

兩岸問題
嗰陣台灣唔畀有中國背景嘅演員出鏡

周星馳架

82年lafite潮文好似同呢句無關係

賭俠

賭俠。。

原來係支畜

希望佢而家唔係支那賤畜啦

賭俠2定賭神2？

1937年上海 川島芳子要殺死丁力呢個仆街嗰套

已入籍新加坡

呢啲就係FC精神

其實最似係食神

唔係啦
嗰陣一出場已經係另一個跟班攞錯83年紅酒 畀食神搵叉插籮柚

留名等睇答案

我印象中應該係一套好舊嘅電視劇。因為我當年都唔知咩嘢叫lafite。不過印象好模糊

thanks清，我好鐘意呢首歌，原來係為左911作既，估唔到，下次聽會試下代入911既情境去聽

簡直係極致
支畜加monkey坡狗

你搞到我想睇台灣版賭俠2。。

其實好似係劉華既孤男X女?
古惑仔又有
定好似係許冠文D戲都有講過

都幾高成本吓每場有如仙如夢嘅戲都起碼要拍兩次

09年黃子華套絕代商驕有講

幫推 印象都係星爺/張家輝

我反而好有印象無 “過” 字
因為當年仲心諗點解唔係 “追過” 咁奇怪

我印象係萬梓良講嘅

小學嗰陣睇朝頭早TVB攞返十幾年前d劇出黎

又一單曼德拉事件

有人話喺戲院睇過 隻Q係羅慧娟嚟 抽返當年周星馳同佢嘅緋聞
而家啲高清修復版全部係張曼玉嚟

諗返起之前黃宗澤做果個紅酒節目
又係有講到掛杯 有冇人有印象？

紅燈區呢套好似有
雞鴨戀
與龍共舞
呢3套都可以搵下
我記得劉華同卡士蘭都有講過
但唔記得邊套戲
近D既龍鳳鬥 有講過

認同
根本唔係港產片吹呢支酒出黎
係呢支酒本身都出名

應該係搵早過1990年 講過先係源頭
要搵D老野睇好多戲先知

曼德拉效應好得人驚

一定冇個「過」字，其實用國語講下個戲名就feel到，加咗個過字就好撚怪
不過當年的確好多人記錯係追過的女孩

有樣野叫港譯架嘛...

我都係記得係周星馳

舊版係真係羅慧娟

尋味葡葡

上面唔引，蔡楓華講完金句之後其實冇一落千丈到，頂曬櫳冇得做勁歌主持，因為86年重有首絕對空虛，重hit過85年愛不是遊戲。同碟重有首也許。佢都係90年代因為四大天王崛起一樣開始冇歌唱，到90年代尾開始畀傳媒唱到衰一衰同封做四大癲王先搞到衰到貼地。

你知唔知最恐怖係
呢句野有發哥把聲

我記得係家有喜事
黃百鳴私會陳淑蘭個幕

大家都係中文就唔叫譯
同埋諗唔到有乜必要改人地個戲名

好想知不如一人煲一套星爺/Atv輝搵佢出嚟，我認投月光寶盒

LM

我嘅印象係家有喜事 黃百鳴講

識揀啊師兄
咁我揀蘇乞衣

我有印象張家輝有識過

勁大段去講一個道理
賭神無依句野，但唔知邊套有

佢係衰係自己不可一世嘅性格

呢個當然，佢80年代已經好大牌，就算唔係得罪人多，都係稱呼人少嗰啲嚟。不過時間上金句單嘢其實當刻真係冇乜嘢，都係積積埋埋

我記得喺賭神2入面一開頭, 當龍五去高進屋企搵佢, 高進就請龍五飲咗杯82年嘅lafite

記憶係咁求巴打fact check

不嬲都係半塊

堆劇照進哥都係賭緊，點會無端端開Lafite

食神都好似有？

果段片尾好似係賣去韓國時既結局黎
因為當時英雄本色係韓國好hit而特登加左個槍戰結局落去

唔知點解睇呢句 就諗起劉德華

古代會有紅酒

我記得係周星馳
唔記得係邊套賭錢嘅戲

你quote kknews呢啲content farm

句嘢張家輝啲戲第一次出現

愛回家個type 處景喜劇

睇咗咁多年都唔覺得有句咁嘅嘢

加上電影公司配字幕不嬲都有時有啲出入

我反而幾肯定發哥呢幕係冇講呢句
但係唔係係咪賭聖賭俠嗰啲出嚟

絕代商驕第一集好似黃子華有講過

血濃於水？定酒濃於水呀？ Lafite呀！幾萬蚊一支呀！

唔係98古惑仔入面同尹揚明（韓賓）講野果個waiter講既咩
韓賓仲要講話「乜fit呀」？

既然賭神入邊冇，咁古惑仔入邊有冇講過，利申睇過都唔覺有

此貼必火

都呃得我透

江湖告急

求真

屌你老母大陸狗

依句對白有幾經典阿
茄喱啡對白

呢D先叫fact check

我記得呢幕，不過唔知係咪最早

FC 精神

唔單止睇年份陳化，仲要睇果d葡萄既質量或有無咩特別野發生影響當年釀製既酒

好似係

啲人係咪撈亂咗彭羚首歌 給我愛過的男孩們

有見地.....CLS

質量要屌
提子幾重關酒咩事

憑記憶
同我開支82年好似係黃百鳴但冇講酒名
但82年lafitte呢個梗就應該更早有
好早起已經有笑片用82年laffite做橋段
可能呢件事係咁嘅
82年lafitte有一定知名度
所以由嗰陣起開始用嚟嵌入有錢人角色作為定調
我相信由82年lafitte生產完之後就有第一套戲用呢個年份
但可能呢套戲未必出名亦冇呢句對白
係當時起啲人已經有82lafitte係特別嘅諗法
源於當年酒嘅廣告或者酒界間有討論
以至滲至全民有呢個認識
在此情況下 啲編劇寫有錢人嗰陣 都不約而同地咁寫
原因係反映一件當時有名嘅商品

有錢人角色要講「同我開支酒」、「82lafitte」唔難
大家就有個印象將無數嘅 「開支酒」同「lafitte」埋 變成呢句「同我開支82年lafitte」
話唔定從來冇一字不差嘅呢句句子出現數對白
只係將有關聯嘅一啲情報合咗做一句特定句子

唔知大家明唔明我想表達咩
我自己都唔明

高汁文 支持樓主出多啲呢啲post

利申呢句嘢都係細個frd搭frd口傳落黎 冇實際聽過有戲講

好波

98年 龍爭虎鬥 泰沛傾生意有出聲「叫幾支82年lafite同D女」

邊個明星講過唔係重點，重點係邊個講先

搵過呢個係17年2月4日既出處，比你上邊出處仲早。我個出處只提及古惑仔，但冇提及賭神。會唔會後來既人加上去？

蘇圖？

樓主好有fact check精神

絕代商驕黃子華有講過
所以本來個出處應該係哩套野之前

菊子小姐幾靚

浪費才能系列

新紥師妹2
查小欣

印象中大概97,98年，
果時初出黎做野份工好得閒，成日睇報紙，
得閒到專欄都睇埋，
記得馬版唔知邊條友講話上期貼中三T，最尾佢話
"今次真係要開返幾支82年嘅la fit 啦"

所以我相信係2000年前已經有
話唔定係95，96果幾年，因為果時股市好，
啲人會諗多啲花臣出黎fing 錢

當年台灣唔可以有支那演員, 所以要喺台灣上就一定要換走鞏俐, 所以同時拍兩個版本

淨係聽過82年既益力多

有cap圖嗎？

食神 周星馳叫啲𡃁拎酒上天台
有個拎錯83年 於是唐牛拎82年 lafite?
但食神96年 唔知仲有冇早啲嘅出處

認真回，記憶中呢句好似唔係賭神嘅對白黎，不過九十年代電影入面出現過呢句就一定嘅。(記憶中係90～94呢段時間嘅戲，要搵搵……)

呢句嘢早過食神

因為1982年嘅 lafite 真係好靚, 嗰年波爾多雨水充足陽光又好, 嗰年產量多, 酒評家推薦, 但一般嚟講紅酒要過咗十年左右先叫做識飲期, 80年代尾香港仲係紙醉金迷時期, 有錢開酒但冇乜學識咪跟人哋話開支82年laffite

有d印象黃百嗚有講過，不過佢係講 ”同我開支82年紅酒” ，果一幕係 ”家有喜事” 入面同金絲雀陳淑蘭係高級餐廳食晚飯，陳淑蘭仲講左句 ”仲乜咁有興致飲wine呀？”

呢幕純粹憑記憶講出嚟，有錯屌細力d

痴撚線, 一句對白都研究得咁認真, 絕對係fact check 既人才

梗

你背後個心態就已經搞錯咗。
呢句對白唔係任何電影發明，係社會上一早就已經出現咗嘅對白。
就算你話『咁始終都有第一齣戲首先講㗎嘛』，都係無求真嘅意義。因為呢句說話就算有第二第三齣戲出現，佢哋都唔係因為第一齣戲講咗之後跟風。

情況就好似『唔使急，最緊要快』一樣，呢個gag都係社會上自己衍生出來然後先有電影講。唔係任何電影發明。

唔係周星馳咩？

黃子華 絕代商驕

我印象中係張家輝講，不過唔記得邊套戲

百份百感覺 谷德超講

電影版百分百感覺 寶劍贈烈士 醇酒配美人

tvb劇既對白

正post

Lm
呢句嘢有聲

正解

樓主將呢句說話同埋「yo 洗乜驚吖」啲種對白類型溝亂左

所以有總結未？

留名等解答

劉希彤?

點解你個問題登左去 HK01 既?

最有印象係家有喜事1992 係黃百鳴同蘭子偷情叫 captain 開枝85年嘅chateau

一直都以為係tvb啲膠劇

認同

不推文回覆

一剎那光輝不代表永恆

高汁post

咁又唔係，82年lafita呢句就算唔係由邊部電影出場先，但至少知道邊部電影開始宣傳呢句，令到幾十年宜家既人仲會講。你又唔見唔洗急，最緊要快就算有電影講，宜家都好少聽到人講

家有囍事92
黃百鳴同蘭子大酒店叫captain 開

西片先會有港譯台譯

同大橋未久爬玻璃一樣

我都幾肯定唔係張曼玉

好似係電視帶起先嫁

一google句野就發現樓主俾支那01抄文

抄得幾撚快

屌你老母xg01死全家啦

似當年啲人口頭禪

好多連登仔睇嫁

我覺得係周星馳戲出

琴日見到個PO，已經諗緊會唔會有MEDIA抄PO。

仲要依個已經唔算大PO，都要抄。

周星馳個個係個酒保串佢
我地的確乜都有
星爺話要杯乜乜乜溝麥精請全場飲
自己就要杯水
唔係紅酒

唔係橙汁咩？

你一講好似係

賭俠1仲有一幕係填海華同周星馳第一次上賭神號踢爆候賽因話佢係假賭俠，之後候賽因講左句：「先生，你一再搞事既話，我個容忍係有限度架喎」
但佢地第一次去搞事係幾時？

資料勁詳盡

真野未飲哂

食神有幕係周星馳要酒飲但點知拎錯，但唔知係咪exactly你呢句

欣賞你
幫你推推

五毛分化警告

吓呢單又咩事

1）80-90年代某位曾留學法國既領導人到南方考察，本身準備好茅台俾佢，
但佢竟然話要飲lafite
令當時既人好驚訝
根本無人知係乜
跟住要在香港速遞俾佢
自此國內流傳領導人要飲紅酒lafite
（之後就流傳出文官飲紅酒，武官飲茅台）

以上為傳聞，無法求證

2）laftie傳說應自此傳出去，
當時葡萄酒在香港不流行
Lafite此詞成了高級清酒代名詞
也是低下層對上流領域既一種暇想
因為價錢貴，
所以不少影視作品都會出現開lafite或者紅酒既對白同場景

古代點會無紅酒啊師兄

有無睇零零發講解西域葡萄酒要捲脷飲啊

佢叫佢開果支係82年既(Chateau )
其實應該係同一樣野

84係極差年

認真講 琴晚突然間個腦諗起呢句 之後成晚都醒唔起 好似係食神，係咪吳孟達句對白？

咪撚再講黃子華啦

搵緊起源呀 諗都諗到黃子華絕代商驕唔會係啦

應該係門徒 魚子醬

食神呀

係咪高進失憶之前嗰場賭局呀

好似係星爺套龍鳳茶樓

因為日本版上個陣無個過字，台灣版應該係追過的

不過應該好多人唔知有日本版

紅酒都無見過，日本酒就有

呢句82年喇拂，點解你地覺得係發哥劉華星爺佢地講好明顯係啲茄呢啡壞蛋扮勁時候講

依家賣晒未*

我覺得哩啲似以訛傳訛多過係曼德拉效應喎
好多人李小龍啲戲都未睇過，但係都聽過啲對白，當然係改左既version，先會流傳至今

82年竟然唔係配罅fit，出處一定係呢套戲之後。

82 lafite 就成日都有聽到
「同我開枝85年既XXX」就係家有囍事常滿同蘭子食飯個陣成日講
會唔會呢個句子pattern 入左腦, 但好多人記左係82 lafite ?

我開來聽一次佢叫佢開果支應該係85年既(Chateau )

一定唔係發哥個畫面
來來去去都係捽下戒指
食下朱古力
發哥賭錢唔飲酒

睇《賭神》睇到啲對白都背到出嚟，根本就冇呢一句

唔係唔同版本問題，可以大膽過講句，所有版本都唔會見到呢一句

我睇到對白都背到出嚟，最記得開頭嗰個賭場經理就係周文健客串

佢嗰句就係

「高進先生，我係呢度嘅經理。我哋好歡迎閣下嚟呢個賭場玩，不過董事局啱啱決定，將高先生嘅注碼由五萬蚊美金改為$1000美金。」

係都唔出奇 樓主search返嚟嗰啲明顯係p上去 完全唔係電影字幕嘅樣 應該從來無一個版本賭神有講過呢句

咪就係
真係有咁多人以為出自賭神?
00後?

仲未有答案？

我冇聽過呢句對白喎
一聽就係 82 年嘅紅酒
跟住就變百事

竟然係認真post

棟篤神探

今晚見到呢個網
支那人改圖當真重要寫到似層層咁

唔係家有喜事 黃百嗚講架咩？同蘭子去食飯 話開夠兩支tim?

黃百鳴

exact7ly 有主演英雄本色2嘅哥哥所以先要求加

點解會換咗